科大改宿位計分 觸發抗議

科大改宿位計分 觸發抗議

科大學生會昨天在校園內掛起多幅橫額，包括「歡迎光臨香港科技小學」，抗議校方的宿舍新政策及打擊言論自由。（科大學生會facebook）
圖1之1 - 科大學生會昨天在校園內掛起多幅橫額，包括「歡迎光臨香港科技小 . . . . . . （科大學生會facebook）

【明報專訊】科大學生會前日發聲明，指學務長Robert Wessling在毫無諮詢下公布新宿位分配政策及迎新活動安排，要求他下台。另外，學生早前在校內民主牆張貼針對Wessling的海報，前晚遭保安員撕下，學生會表示已報警。

科大學生會聲明指出，Wessling提出新住宿安排，由以往計算學生參與活動和學業成績，變成只計算居住距離，當中只有回校路程長於110分鐘者及非在港居住者才會在抽籤時獲額外加分。

只計路程 被指傾斜非本地生

聲明指住所遠至東涌都不能僅僅達標，認為新政策向非本地生傾斜。

另外，學生早前在民主牆和學生管轄用地範圍張貼針對Wessling的海報，遭校內保安員撕掉，但針對校內其他高層如校長、校董的海報卻未有被撕。學生會指這涉及刑事毁壞，已報警處理和保留追究權利。

科大指校園內出現大量未經申請及授權的海報，為維持校園秩序，校方已將部分移除。至於大字報牆上的海報被移除，校方指「屬內部溝通錯誤」，校方已向學生會解釋，而學生會亦已理解和接受相關原因，並貼回相關標語。

冇hall 住不如唔好讀